劉仲敬鄭立化？

鄭立化係咩意思？

兩個都唔太熟悉

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
標題 Re: [假設] 如果日本二戰勝利 中國會不會比現在先進
時間 Thu Aug 15 14:13:08 2013
───────────────────────────────────────

※ 引述《chinaviva (chinaviva)》之銘言：
: 如題，如果二戰日本沒有戰敗，中國如日本願被戰領
: 中國大陸是日本國的一部份 中國人成變日本國民
: 受日本的教育 日本文化的洗禮
: 到今天為止 中國的人均收入 整體國力會不會比目前強大太多
: 有沒有可能和美國一比高低？
: 請討論

首先日本人就是在中國做幾次屠殺.
應該是為了殺到他們由恨轉愛?

為了消除華人的反抗意識, 立法強迫別人留日本的髮型(武士頭)和鬍子. 以
及服飾, 不服者全部處決.

之後日本皇室將會搬到北平, 把各華族和軍頭分封各省. 但東條英機功勞太
大, 變得囂張, 日本皇帝就引他入殿, 由一個小太監用計把他抓著. 放入大
牢, 之後裕仁就正式掌權, 並平定南方汪精衛的中華民國叛亂. 開始盛世,
不僅永不加賦, 還將中華文學編成全書.

後來他的後代明仁太子征服了新疆馬家軍的殘部, 打爆西藏的達賴, 剿滅法
輪功之亂, 開展大東亞帝國疆域最廣的時代. 可是這也是頂點了. 那時大東
亞帝國佔地球 GDP 的一半.

不久之後, 美國人為了在東亞賺錢, 但不得其法, 最後蘋果發覺華人願意花
大錢玩手機遊戲, 便在這裡設下大量代理, 賺了很多錢. 可是廣州的將軍林
則徐太郎發覺遊戲毒害人心, 便在虎門開斷網大會, 美國大怒, 派航空母艦
攻擊, 大東亞帝國才發覺科技已被美國遠遠拋離. 最後被接簽下 TPP, 手機
遊戲可自由進入市場.

大東亞帝國之後的國運更衰, 有客家人在南方成立基督教國家, 又有憤青在
北平攻擊白人, 還有一個香港古惑仔出身的恐怖份子到處生事. 雖然諸臣還
是基於忠義, 效忠皇帝, 可是皇帝也被大奧出身的甚麼院夫人院控制.

最終光仁天皇逝世, 溥仁天皇年幼繼位時, 大東亞帝國被一場革命推翻了.
再過百年, 中國人就會懷念, 為何回不到裕仁盛世.

--

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
標題 Re: [問題] 若日本成功征服中國
時間 Wed Jun 30 10:24:54 2010
───────────────────────────────────────

※ 引述《Allforu (簡單生活)》之銘言：
: 既然可以拍「康熙帝國」
: 那為何不拍「昭和盛世」、「明治皇朝」

大概是這樣吧.

雖然日本佔據了中國, 可是海戰卻一敗塗地, 結果沖繩, 臺灣等外
島皆被美國佔據.

1950 年, 蘇聯在英美的支持下, 入侵滿洲國, 最終打到鴨綠江. 由
於要面對蘇聯的機械化部隊, 關東軍還是一樣潰亡. 基於滿洲國名
義上是獨立國家, 日本派出由投降中國部隊改編而成的「抗蘇援滿
志願軍」入滿洲國作戰, 其萬歲衝鋒 (事實上蘇聯人根本分不清楚
到底哪些是人海戰術, 哪些是萬歲衝鋒) 為聯軍留下深刻的印象,
美國雖然開發了原子彈, 麥克阿瑟還起乩一樣說要拿來轟大東亞帝
國, 但最終還是沒轟, 雙方在三年沒甚麼進展的戰事簽和約, 大東
亞帝國開始鎖國. 蘇聯成立了中華蘇維埃和朝鮮蘇維埃.

但大東亞帝國把一堆國家加起來, 驅逐了白人後, 國運沒想像中的
順利, 反而在各方面逐漸在世界中落後.

然後在六十年代中葉, 因為鎖國而久, 經濟政策失敗, 產生三年自
然災害, 走向了配給經濟的政策. 而大東亞帝國在愛國主義洗腦之
後, 裡面的人變得更加變態, 對於帝國各地還有很多人民保持非日
式的生活, 使用非日語作教學語言等, 感到大家的語言, 文化不同
將會是日後帝國分裂的種子, 所以決定要進行「皇民化大革命」,
提出「說日本話, 做文明人」 (換句話說就是不說日本話就不是文
明人) 的口號, 就是要將整個帝國集體化, 日化, 鏟除舊文化.

社會上已經積壓排白人思想已久的青年, 為了清除千年的遺毒, 建
立未來新文化的大東亞帝國. 在皇民化大革命之下, 投身加入「皇
衛兵」, 將不用日文寫作(及部份用日文寫作)的人抓起來批鬥, 把
所有用過去繁體中文寫的書寫掉, 只准寫假名, 並破壞孔廟等迷信
的事物.

十年浩劫之後, 帝國幾乎陷入內戰的狀態, 到處都是武鬥, 直至昭
和天皇在七六年病逝. (為何會短命了? 做得壞事多吧?) 平成天皇
便秘密聯同一群「新維新派」發動大規模政變, 把軍部和首相來一
次大清洗, 皇民化大革命才結束.

皇民化大革命結束後, 帝國才決定實行「平成維新」, 向西方示好
, 並樂意對抗蘇聯, 和美國開始進入了蜜月時期. 並接受經濟大國
菲律賓的援助 (菲律賓已成為美國外第二大的經濟體) .

--

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
標題 Re: [問題] 日軍二戰如果成功完成東亞共榮圈 ?
時間 Sun Sep 22 10:44:38 2013
───────────────────────────────────────

假設大東亞帝國存在, 有人質疑日本統治的正當性, 回應我都想好了:

- 沒有日本人, 中國還是在中世紀無法成功工業化. 看看滿洲的建設你
還不明白?

- 日本人保障了海洋的安全, 你想想鴉片戰爭之後, 那些洋人怎樣侵犯
我們的海域? 但有了大日本海軍之後就不會再有這問題.

- 你說被外族統治有問題, 那你之前被滿清統治的時候, 又不見你們漢
人出來說有問題? 你們不是很維護滿清統治嗎?

- 日本人是有殺人, 但是中國歷代哪一個皇朝進入時沒有殺人, 而且如
果不是國民黨和共產黨兩個收了洋人錢的軍閥去抵抗, 根本日本就不
必下那麼重手. 責任根本在於這些軍閥而不是日本人.

- 你說迫人學日語是摧毀文化? 但整個大東亞帝國南北都有不同的語言
, 你沒有共同的語言要, 你要怎樣和別人溝通和一起工作?

- 日本人比起滿清, 至少他們不會用太監, 不會迫你改變髮型, 他為我
們帶來現代化, 有甚麼不滿的?

- 日本人作為黃種人的代表, 在日俄戰爭擊敗俄國, 從此黃種人才能夠
在西方人面對抬起頭來, 你這麼不滿日本, 你難道就想過被白種人看
不起的生活?

- 你知道大東亞帝國要讓 n 億人活下來是多麼了不起的事嗎? 你只會批
評卻提不出任何建設性的提議, 還講甚麼西方的____, 東亞有東亞的
特殊情況, 自古以來天下一體, 分久必合, 你根本就太天真. 未來是
東亞的時代, 西方將會沒落, 你看好了.

- 在日本人統治下, 人人有書讀, 有飯吃, 你卻天天講這些事, 我勸你
還是多做實事吧.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 historia
時間 Sun Apr 21 14:36:50 2013
───────────────────────────────────────

如果我在歷史課本寫以下的東西:

有一個文明, 他擁有一個世代相傳, 自稱受天意授權的權力中心點,
他的權力圈影響的是一種延續古帝國的廣域秩序, 各地都有註在當地
的代理人, 那些人員遵從的是相似的思想哲學. 而各地的地方土豪,
都要向這個政治中心宣誓效忠並加入成員.

即使山高皇帝遠, 但各地的王就算在地方作威作福, 多少也懼其三分
. 成為該權力中心的代理人, 就是窮人脫離貧窮和得到知識的良好渠
道. 所以窮人子弟, 會願意刻苦讀書學習這種哲學脫貧.

有些地方那些代理人有相當直接的權力, 有些地方則要比較尊重當地
的土著力量. 如果那些地方土豪對這權力中心真的很不滿的話, 倒也
不能說脫離就脫離, 多少還是要另起爐灶, 搞「另一個中心點」, 他
在身份認同的力量上是強到這地步.

你最多可以不認同那中心點, 但不能不認同他的秩序方式, 不然你大
逆不道. 你要反抗他們時, 你必須要指出他們已違反上天的意志.

在這天下的範圍下. 讀過書有知識的人, 可以用共同語言互相溝通,
旅人可以從各地的代理府得到庇護和協助, 他們能發動軍事能量, 對
抗外敵, 包括了所謂的蠻族, 及很願意用同樣的思想去同化那些蠻族
. 只要他們願意接受這思想, 願意派人去學習成為代理人, 他們最後
會成為一員.

問學生, 你覺得那地方是不是長期統一?
特別是在這個文明裡, 大家都有一個共同的身份認同, 三個字.

答案是基督徒.

--

推 Swashbuckler:還以為是說穆斯林...

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 DummyHistory
標題 Re: [空想] 歐盟分別VS中國、俄羅斯、美國
時間 Thu Dec 2 14:52:37 2010
───────────────────────────────────────

※ 引述《macartney (凱薩大帝)》之銘言：
: 如果爆發戰爭
: 歐盟VS中國
: 歐盟VS俄羅斯
: 歐盟VS美國
: 結果如何呢

歐盟全贏.
然後統一地球.

根據?

根據中華傳統的思想, 天下分久必合, 合久必分.
而地球曾有一段時間差不多全地球都是歐洲人的殖民地.
非洲, 印度, 香港都曾是.

也就是說, 根本地球就是歐洲神聖不可分割的一部份.
但去殖民化之後, 歐洲就衰落了.
所以, 現在世界各國包括美國在內, 基本上都是歐洲叛亂出去的省.

根據天下分久必合, 合久必分.
現在分久了, 早晚是應該統一, 回歸祖國(歐洲)的懷抱的.

雖然領土縮減, 無疑, 過去幾十年, 歐洲人的生活在歐盟的偉大領導
下是變好了, 這是大家都承認的. 過去手機只是少數人才有的東西,
但現在已經一人一部, 而且讓八萬萬同胞大家都能吃飽, 甚至麵包
上還可以塗果醬. 光是做到這樣, 歐盟就已經十分了不起了.

上世紀苦難的歷史已經過去, 未來是歐洲人抬頭挺胸的時代. 如果不
是有歐盟, 現在歐洲早就四分五裂, 遭外國勢力瓜分, 人民活在水深
火熱當中. 毫無疑問, 世界都感受到歐盟正在崛起.

所以歐盟崛起然後勝利是不可改變的大趨勢, 任何試圖妨礙地球統一
的陰謀都是徒勞的. 統一可能是五十年, 一百年內的事情, 至於怎達
成我想一點也不重要.

--

推 icehhh:有預感其中一支會像當年美國去新大陸一樣，被迫去外星球
→ icehhh:然後反攻地球XD
→ MOONRAKER:對地球統一的任何妨礙都是傷害廣大地球人感情
→ chenglap:地球民國: 地球不會亡, 地球不會亡, 看那民族英雄華盛頓
→ MOONRAKER:這種圖謀是不得人心的，是不會得逞的 XD

山川壯麗, 物產豐隆.
猿猴世冑, 銀河稱雄.
毋自暴自棄
毋固步自封
光我民族, 促進大同.
創業維艱, 緬懷諸先烈,
守成不易, 莫徒務近功.
同心同德, 貫徹始終, 黑天白日滿海藍.

註1: 地球民國國旗歌
註2: 黑天指地球雄立於宇宙, 白日指太陽系, 藍海代表海洋孕育地球生命, 就
如藍色的地球雄立於宇宙之間的旗幟.
註3: 地球人的祖先是人猿

推 MRZ:歐盟的旗幟是"藍天12金星旗",可不是黑天白日滿海藍哦
→ chenglap:MRZ: 那個是北歐盟的旗, 我的是南歐民國.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 historia
時間 Sun Aug 30 00:02:17 2009
───────────────────────────────────────

1. 在遠古時期, 歐洲出現了希臘, 希臘是一個大分裂的時代, 歐
洲出現了很多成邦, 百家爭鳴, 思想大爆發.
2. 後來, 馬其頓興起, 在武帝亞歷山大的統領下, 將歐洲的疆土
擴張到印度.
3. 馬其頓被羅馬擊敗, 羅馬又擊敗迦太基, 成為新的歐洲霸主,
但因為羅馬吸收了希臘字母和希臘文化, 基本上我們可以視之
為希臘化了的民族. (無誤)
4. 羅馬的擴張將英格蘭, 德意志, 西班牙等納入了歐洲的範圍,
出現盛世. 基本上全被希臘化了.
5. 羅馬沒落, 分為東西朝. 後來西朝滅亡, 陷入Ｎ胡亂羅馬的年
代.
6. 隨著時間的進展, 眾多胡人被希臘(羅馬)化, 使用拉丁字母和
拉丁文, 宗教上統一, 聽令於教王, 又進入了大一統時代. 但
時代的隱憂是像英格蘭, 法蘭西等藩鎮擁兵自重.
7. 匈奴入侵, 但匈奴人最終又被希臘化, 變成了希臘人.
8. 蒙古入侵, 但最終在歐洲的反抗下蒙古退兵了.
9. 天下又大亂, 宗教改革, 三十年戰爭, 歐洲又打到七彩.
10.因為宗教不同, 歐洲出現四分五裂的狀態. 到處大亂, 民變四
起, 民不聊生.
11.拿破崙短期統一歐洲, 但暴戾不仁, 其國早亡
12.歐洲又陷入群雄割據時代
13.第一次世界大戰, 歐洲本來大一統有望, 但功敗垂成
14.第二次世界大戰, 德意志軍閥短期統一歐洲, 又因為暴戾不仁
而速亡
15.蘇聯人入侵東歐, 建立東朝, 與西朝對恃
16.蘇聯瓦解, 西朝入侵東朝, 歐洲正要大一統成為歐盟.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 historia
時間 Thu Jan 22 11:56:16 2009
───────────────────────────────────────

義大利國也有四千年歷史, 你可以當義大利史是 Knoviz -> Terramare
-> 伊特魯尼亞 -> 羅馬共和 -> 羅馬帝國 -> 西羅馬 -> 哥德人
-> 教皇國(極牽強) -> 現代義大利.

好似上面幾篇文咁

咁姐係點?

Puzzle Link